[
    {
        "question": "উত্তরগুলির মধ্যে একটি ঠিক ছিল",
        "words": {
          "4": "one",
          "1": "was",
          "3": "correct",
          "2": "of",
          "5": "right",
          "6": "were",
          "7": "answers",
          "8": "the",
          "9": "answer",
          "10": "all",
          "11": "everyone"
        },
        "answers":[[4,2,8,7,1,3],[4,2,8,7,1,5]]
    },
    {
        "question": "তোমরা দুজনের প্রত্যেকেই বোকা ছিলে",
        "words": {
          "4": "two",
          "1": "either",
          "3": "fool",
          "2": "were",
          "5": "a",
          "6": "of",
          "7": "was",
          "8": "you",
          "9": "the",
          "10": "each",
          "11": "fools"
        },
        "answers":[[1,6,8,4,7,5,3],[10,6,8,4,7,5,3]]
    },
    {
        "question": "জুলিয়া সব সময়েই আমার পাশে ছিল",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "me",
          "3": "Julia",
          "2": "always",
          "5": "on",
          "6": "my",
          "7": "beside",
          "8": "had",
          "9": "at",
          "10": "to",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[3,11,2,7,1],[3,11,7,1,2]]
    },
    {
        "question": "দীপক এবং সুবীর রাস্তার শেষে ছিল",
        "words": {
          "4": "Subir",
          "1": "Dipak",
          "3": "there",
          "2": "the road",
          "5": "was",
          "6": "end",
          "7": "in",
          "8": "the",
          "9": "on",
          "10": "at",
          "11": "were",
          "12": "of",
          "13": "and"
        },
        "answers":[[1,13,4,11,3,10,8,6,12,2],[1,13,4,11,10,8,6,12,2]]
    },
    {
        "question": "আমি তখন তোমার শত্রু ছিলাম না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "not",
          "3": "then",
          "2": "no",
          "5": "enemy",
          "6": "was",
          "7": "your",
          "8": "the",
          "9": "against",
          "10": "there"
        },
        "answers":[[4,6,1,7,5,3],[3,4,6,1,7,5]]
    },
    {
        "question": "তুমি সাড়ে এগারোটার সময় সেখানে ছিলে না",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "there",
          "3": "was",
          "2": "not",
          "5": "at",
          "6": "on",
          "7": "half",
          "8": "were",
          "9": "past",
          "10": "no",
          "11": "eleven",
          "12": "after",
          "13": "in"
        },
        "answers":[[4,8,2,1,5,7,9,11],[5,7,9,11,4,8,2,1]]
    },
    {
        "question": "সে কখনই ভীতু ছিল না",
        "words": {
          "4": "not",
          "1": "he",
          "3": "coward",
          "2": "never",
          "5": "a",
          "6": "was",
          "7": "always",
          "8": "shy",
          "9": "timid",
          "10": "no"
        },
        "answers":[[1,6,2,5,3]]
    },
    {
        "question": "সে কখনই ধনী স্ত্রীলোক ছিল না",
        "words": {
          "4": "woman",
          "1": "never",
          "3": "she",
          "2": "a",
          "5": "rich",
          "6": "not",
          "7": "was",
          "8": "he",
          "9": "had",
          "10": "girl"
        },
        "answers":[[3,7,1,2,5,4]]
    },
    {
        "question": "তারা তাদের বাড়ীর সামনে ছিল না",
        "words": {
          "4": "there",
          "1": "their",
          "3": "they",
          "2": "house's",
          "5": "were",
          "6": "in",
          "7": "of",
          "8": "not",
          "9": "front",
          "10": "house",
          "11": "no",
          "12": "beside"
        },
        "answers":[[3,5,8,4,6,9,7,1,10],[3,5,8,6,9,7,1,10]]
    },
    {
        "question": "এটা সুতপার জন্য খুশীর দিন ছিল না",
        "words": {
          "4": "Sutapa",
          "1": "happy",
          "3": "had",
          "2": "did",
          "5": "a",
          "6": "not",
          "7": "day",
          "8": "was",
          "9": "for",
          "10": "it",
          "11": "have",
          "12": "Sutapa's"
        },
        "answers":[[10,8,6,5,1,7,9,4],[4,2,6,11,5,1,7],[10,8,6,12,1,7]]
    },
    {
        "question": "চাঁদ মেঘের আড়ালে ছিল",
        "words": {
          "4": "moon",
          "1": "clouds",
          "3": "were",
          "2": "the",
          "5": "behind",
          "6": "was",
          "7": "cloud's",
          "8": "the",
          "9": "against",
          "10": "had"
        },
        "answers":[[8,4,6,5,2,1],[2,4,6,5,8,1]]
    },
    {
        "question": "চাঁদ কি মেঘের আড়ালে ছিল ?",
        "words": {
          "4": "moon",
          "1": "clouds",
          "3": "were",
          "2": "the",
          "5": "behind",
          "6": "was",
          "7": "cloud's",
          "8": "the",
          "9": "against",
          "10": "had"
        },
        "answers":[[6,2,4,5,8,1],[6,8,4,5,2,1]]
    },
    {
        "question": "কুকুরগুলি তাদের প্রভুর পাশে ছিল",
        "words": {
          "4": "dogs",
          "1": "master",
          "3": "beside",
          "2": "the",
          "5": "was",
          "6": "there",
          "7": "their",
          "8": "were",
          "9": "next"
        },
        "answers":[[2,4,8,3,7,1],[2,4,8,6,3,7,1]]
    },
    {
        "question": "কুকুরগুলি কি তাদের প্রভুর পাশে ছিল ?",
        "words": {
          "4": "were",
          "1": "their",
          "3": "there",
          "2": "was",
          "5": "the",
          "6": "beside",
          "7": "master",
          "8": "dogs",
          "9": "next",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[4,5,8,6,1,7],[4,5,8,3,6,1,7],[4,5,8,9,10,1,7],[4,5,8,3,9,10,1,7]]
    },
    {
        "question": "তুমি সোমবার থেকে শুক্রবার পর্য্যন্ত কাজে ছিলে",
        "words": {
          "4": "Friday",
          "1": "you",
          "3": "Monday",
          "2": "work",
          "5": "are",
          "6": "to",
          "7": "at",
          "8": "in",
          "9": "from",
          "10": "were",
          "11": "and",
          "12": "had"
        },
        "answers":[[1,10,7,2,9,3,6,4],[9,3,6,4,1,10,7,2]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি সোমবার থেকে শুক্রবার পর্য্যন্ত কাজে ছিলে ?",
        "words": {
         "4": "Friday",
          "1": "you",
          "3": "Monday",
          "2": "work",
          "5": "are",
          "6": "to",
          "7": "at",
          "8": "in",
          "9": "from",
          "10": "were",
          "11": "and"
        },
        "answers":[[10,1,7,2,9,3,6,4]]
    },
    {
        "question": "গানগুলির মধ্যে একটি ভালোবাসা সম্বন্ধীয়",
        "words": {
          "4": "song",
          "1": "one",
          "3": "love",
          "2": "songs",
          "5": "of",
          "6": "were",
          "7": "about",
          "8": "the",
          "9": "was",
          "10": "the",
          "11": "for"
        },
        "answers":[[1,5,8,2,9,7,3],[1,5,10,2,9,7,3]]
    },
    {
        "question": "গানগুলির মধ্যে কি একটি ভালোবাসা সম্বন্ধীয় ?",
        "words": {
          "4": "song",
          "1": "one",
          "3": "love",
          "2": "songs",
          "5": "of",
          "6": "were",
          "7": "about",
          "8": "the",
          "9": "was",
          "10": "in",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[9,1,5,8,2,7,3],[11,1,5,8,2,7,3]]
    },
    {
        "question": "তারা প্রত্যেকেই ভাল ছিল",
        "words": {
          "4": "them",
          "1": "good",
          "3": "of",
          "2": "were",
          "5": "they",
          "6": "everyone",
          "7": "was",
          "8": "well",
          "9": "all",
          "10": "each",
          "11": "every",
          "12": "thing"
        },
        "answers":[[6,3,4,7,1],[10,3,4,7,1]]
    },
    {
        "question": "তারা কি প্রত্যেকেই ভাল ছিল ?",
        "words": {
          "4": "them",
          "1": "good",
          "3": "of",
          "2": "was",
          "5": "they",
          "6": "everyone",
          "7": "was",
          "8": "were"
        },
        "answers":[[7,6,3,4,1],[2,6,3,4,1]]
    },
    {
        "question": "দুজনের মধ্যে কেউই লম্বা ছিল না",
        "words": {
          "4": "tall",
          "1": "none",
          "3": "the",
          "2": "were",
          "5": "of",
          "6": "two",
          "7": "not",
          "8": "was",
          "9": "both",
          "10": "were",
          "11": "high",
          "12": "no"
        },
        "answers":[[1,5,3,6,8,4]]
    },
    {
        "question": "দুজনের মধ্যে কেউ কি লম্বা ছিল ?",
        "words": {
          "4": "tall",
          "1": "one",
          "3": "the",
          "2": "was",
          "5": "were",
          "6": "two",
          "7": "any",
          "8": "of",
          "9": "was",
          "10": "none"
        },
        "answers":[[9,7,1,8,3,6,4],[2,7,1,8,3,6,4]]
    },
    {
        "question": "আমরা দুজনেই বাস স্টপে ছিলাম",
        "words": {
          "4": "us",
          "1": "both",
          "3": "bus-stop",
          "2": "was",
          "5": "of",
          "6": "at",
          "7": "in",
          "8": "were",
          "9": "the",
          "10": "we"
        },
        "answers":[[1,5,4,8,6,9,3],[10,1,8,6,9,3]]
    },
    {
        "question": "আমরা দুজনেই কি বাস স্টপে ছিলাম ?",
        "words": {
          "4": "us",
          "1": "both",
          "3": "bus-stop",
          "2": "was",
          "5": "of",
          "6": "at",
          "7": "in",
          "8": "were",
          "9": "the",
          "10": "we"
        },
        "answers":[[8,1,5,4,6,9,3],[8,10,1,6,9,3]]
    },
    {
        "question": "আমরা দুজনেই কি বাস স্টপে ছিলাম না ?",
        "words": {
          "4": "us",
          "1": "not",
          "3": "bus-stop",
          "2": "was",
          "5": "of",
          "6": "at",
          "7": "in",
          "8": "were",
          "9": "the",
          "10": "both",
          "11": "we"
        },
        "answers":[[8,10,5,4,1,6,9,3],[8,1,10,5,4,6,9,3],[8,1,11,10,6,9,3],[8,11,10,1,6,9,3]]
    },
    {
        "question": "সব ছাত্ররা কুকুরটির পিছনে ছিল",
        "words": {
          "4": "students",
          "1": "dog",
          "3": "after",
          "2": "all",
          "5": "were",
          "6": "the",
          "7": "every",
          "8": "the",
          "9": "was",
          "10": "of",
          "11": "behind"
        },
        "answers":[[2,6,4,5,3,8,1],[2,8,4,5,3,6,1],[2,10,8,4,5,3,8,1],[2,4,5,3,8,1]]
    },
    {
        "question": "সব ছাত্ররাই কি কুকুরটির পিছনে ছিল ?",
        "words": {
          "4": "students",
          "1": "dog",
          "3": "after",
          "2": "all",
          "5": "were",
          "6": "the",
          "7": "every",
          "8": "the",
          "9": "was",
          "10": "behind"
        },
        "answers":[[5,2,8,4,3,6,1],[5,2,6,4,3,8,1],[5,2,4,3,8,1]]
    },
    {
        "question": "সব ছাত্ররাই কি কুকুরটির পিছনে ছিল না ?",
        "words": {
          "4": "students",
          "1": "the dog",
          "3": "after",
          "2": "all",
          "5": "were",
          "6": "the",
          "7": "every",
          "8": "not",
          "9": "was"
        },
        "answers":[[5,2,6,4,8,3,1],[5,2,6,4,8,3,1],[5,8,2,6,4,3,1],[5,8,2,6,4,3,1],[5,2,4,8,3,1],[5,8,2,4,3,1]]
    },
    {
        "question": " দেওয়ালটায় ৪ টি জানালা ছিল",
        "words": {
          "4": "four",
          "1": "there",
          "3": "windows",
          "2": "have",
          "5": "in",
          "6": "was",
          "7": "at",
          "8": "had",
          "9": "the",
          "10": "on",
          "11": "were",
          "12": "wall"
        },
        "answers":[[1,11,4,3,10,9,12],[9,12,8,4,3],[4,3,11,1,10,9,12],[4,3,11,10,9,12]]
    },
    {
        "question": "দেওয়ালটায় কি ৪ টি জানালা ছিল ?", 
        "words": {
           "4": "four",
          "1": "there",
          "3": "windows",
          "2": "have",
          "5": "in",
          "6": "was",
          "7": "at",
          "8": "had",
          "9": "the",
          "10": "on",
          "11": "were",
          "12": "wall"
        },
        "answers":[[11,1,4,3,10,9,12],[11,4,3,10,9,12]]
    },
    {
        "question": "দেওয়ালটায় কি ৪ টি জানালা নেই ?",
        "words": {
          "4": "four",
          "1": "there",
          "3": "windows",
          "2": "not",
          "5": "in",
          "6": "was",
          "7": "at",
          "8": "had",
          "9": "the",
          "10": "on",
          "11": "were",
          "12": "wall",
          "13": "have"
        },
        "answers":[[11,1,2,4,3,10,9,12],[11,2,1,4,3,10,9,12],[11,2,4,3,10,9,12],[11,4,3,2,10,9,12]]
    },
    {
        "question": "বিদ্যালয় এবং বাগানের মধ্যে একটি সরু গলি ছিল", 
        "words": {
          "4": "between",
          "1": "there",
          "3": "garden",
          "2": "lane",
          "5": "was",
          "6": "the",
          "7": "small",
          "8": "the school",
          "9": "and",
          "10": "a"
        },
        "answers":[[1,5,10,7,2,4,8,9,6,3],[10,7,2,5,1,4,8,9,6,3],[10,7,2,5,4,8,9,6,3]]
    },
    {
        "question": "বিদ্যালয় এবং বাগানের মধ্যে কি একটি সরু গলি ছিল ?",
        "words": {
         "4": "the",
          "1": "there",
          "3": "garden",
          "2": "lane",
          "5": "was",
          "6": "the",
          "7": "small",
          "8": "school",
          "9": "and",
          "10": "a",
          "11": "between",
          "12": "from",
          "13": "to",
          "14": "were"
        },
        "answers":[[5,1,10,7,2,11,4,8,9,6,3],[5,1,10,7,2,11,6,8,9,4,3]]
    },
    {
        "question": "বিদ্যালয় এবং বাগানের মধ্যে কি একটি সরু গলি ছিল না ?",
        "words": {
          "4": "and",
          "1": "there",
          "3": "garden",
          "2": "lane",
          "5": "was",
          "6": "the",
          "7": "small",
          "8": "the school",
          "9": "not",
          "10": "a",
          "11": "between"
        },
        "answers":[[5,1,9,10,7,2,11,8,4,6,3],[5,1,9,10,7,3,11,8,4,6,2],[5,9,1,10,7,2,11,8,4,6,3]]
    },
    {
        "question": "আমি তোমাকে দেখি",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "looking",
          "3": "see",
          "2": "at",
          "5": "look",
          "6": "seeing",
          "7": "to",
          "8": "I",
          "9": "am"
        },
        "answers":[[8,3,4],[8,5,2,4]]
    }
]